\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2014}{Занятие 1.}{10 класс}

\large

\taskpic{
	Найдите сопротивление $R_0$ цепи, показанной на рисунке.
}{
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, rotate = 90, scale = 0.9]
		\node[contact, info' = {A}] (A) at (-0.2, 0) {};
		\node[contact, info = {B}] (B) at (4.2, 0) {};
		\draw (A) to (0, 0) to (0, -1) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, -1) to[resistor = {info = {$R$}}] (4, -1) to (4, 0)
	        to (B);
    	\draw (A) to (0, 0) to (0, 1) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 1) to[resistor = {info = {$R$}}] (4, 1) to (4, 0) to
	        (B);
    	\draw (2, -1) to (2, 1);
	\end{tikzpicture}
}

\taskpic{
	Найдите сопротивление $R_0$ цепи, показанной на рисунке.
}{
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, rotate = 90, scale = 0.9]
		\node[contact, info'={A}] (A) at (-0.2, 0) {};
	    \node[contact, info={B}] (B) at (4.2, 0) {};
    	\draw (A) to (0, 0) to (0, -1) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, -1) to[resistor = {info = {$R$}}] (4, -1) to (4, 0)
	        to (B);
    	\draw (A) to (0, 0) to (0, 1) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 1) to[resistor = {info = {$R$}}] (4, 1) to (4, 0) to
	        (B);
    	\draw (2, -1) to[resistor = {info = {$2R$}}] (2, 1);
	\end{tikzpicture}
}

\libproblem{1001}{13.15-b}

\taskpic{
	К точкам $A$ и $B$ подводят напряжение $U$. Определите сопротивление цепи и силу тока в проводнике $CD$.
}{
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC]
    	\draw (0, 2) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 2);
	    \draw (0, 0) node[anchor = east] {$A$} to [resistor = {info = {$R$}}] (2, 0);
    	\draw (0, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (0, 2);
		\draw (2, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 2);
	    \draw (0, 2) node[anchor = east] {$C$} -- (2, 0) node[anchor = west] {$D$};
    	\draw (0, 4) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 4);
	    \draw (0, 2) to[resistor = {info = {$R$}}] (0, 4);
    	\draw (2, 2) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 4) node[anchor = west] {$B$};
	    \draw (0, 4) -- (2, 2);
	\end{tikzpicture}
}

\newpage
\setphysstyle{ЛФШ 2014}{Занятие 2}{10 класс}


\libproblem{1001}{13.16}
\libproblem{original}{circuit-glue}
\libproblem{1001}{13.19}
\clearpage


\setphysstyle{ЛФШ 2014}{Занятие 3}{10 класс}

\libproblem{rayon}{1996-09-3}
\libproblem{rayon}{2010-10-2}
\libproblem{city}{2007-09-2}
\clearpage

\setphysstyle{ЛФШ 2014}{Занятие 4}{10 класс}

\libproblem{original}{circuit-node-pot}

\taskpic{
	Определите ток, который течет через источник $U$, цепи при помощи метода узловых потенциалов.
}{
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, scale = 0.8]
		\draw (0, 0) to[battery = {info = {$U$}}] (3, 0) to[resistor = {info = {$2R$}}] (3, -3) to[resistor = {info = {$R$}}]
	        (0, -3) to[battery = {info = {$2U$}}] (0, 0);
    	\draw (0, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (3, -3);
	\end{tikzpicture}
}


\task{
	Определите сопротивление несбалансированного моста при помощи метода узловых потенциалов.
}

\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, scale = 1.2]
		\draw[thick] (0, 1) -- (0.5, 1) -- (0.5, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (2.5, 0) to[resistor = {info = {$2R$}}] (4.5, 0) --
	        (4.5, 1) -- (5, 1);
    	\draw[thick] (0.5, 1) -- (0.5, 2) to [resistor = {info = {$2R$}}] (2.5, 2) to[resistor = {info = {$R$}}] (4.5, 2) -- (4.5, 1);
	    \draw[thick] (2.5, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (2.5, 2);
	\end{tikzpicture}
\end{center}
\clearpage

\setphysstyle{ЛФШ 2014}{Занятие 5}{10 класс}

\task{
	Определите сопротивление бесконечной цепи.
}

\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC]
		\draw[thick] (0, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (4, 0);
		\draw[thick, dashed] (4, 0) -- (5, 0);
		\draw[thick] (2, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, -2);
	    \draw[thick] (4, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (4, -2);
    	\draw[thick] (0, -2) -- (4, -2);
	    \draw[thick, dashed] (4, -2) -- (5, -2);
	\end{tikzpicture}
\end{center}

\task{
	Два тела массами $m_1$ и $m_2$ ($m_1 < m_2$), связанные невесомой нерастяжимой нитью, соскальзывают по наклонной
    плоскости с углом у основания $\alpha$. Коэффициент трения между телами и плоскостью $\mu$ ($\mu <
    \tg \alpha $). Найти силу натяжения нити. 
}


\libproblem{city}{2009-09-3}


\setphysstyle{ЛФШ 2014}{Дополнительные задачи.}{10 класс}


\task{
	Определите сопротивление бесконечных цепей.
}

\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, scale = 0.9]
    \draw[thick] (0, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (4, 0)
        to[resistor = {info = {$R$}}] (6, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (8, 0) -- (8.5, 0);
    \draw[thick] (0, 2) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 2) to[resistor = {info = {$R$}}] (4, 2)
        to[resistor = {info = {$R$}}] (6, 2) to[resistor = {info = {$R$}}] (8, 2) -- (8.5, 2);
    \draw[thick, dashed] (8.5, 0) -- (9, 0);
    \draw[thick, dashed] (8.5, 2) -- (9, 2);
    \draw[thick] (2, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 2);
    \draw[thick] (4, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (4, 2);
    \draw[thick] (6, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (6, 2);
    \draw[thick] (8, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (8, 2);
\end{tikzpicture}

\libproblem{kozel(1992-2001)}{10.28}
\libproblem{savchenko}{8.3.27a-hint}

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
